<p><img alt="" class="wp-image-9649" src="/app/uploads/2012/08/veterinario_iva.jpg" style="width: 220px; float: left; " title="Veterinario atiende a gallinas rescatadas por Igualdad Animal" />La subida del IVA (Impuesto sobre el Valor A&ntilde;adido) anunciada por el Gobierno para el 1 de septiembre afectar&aacute; muy especialmente al cuidado de los animales de otras especies. Los servicios veterinarios, considerados hasta la fecha como servicios b&aacute;sicos sujetos al tipo reducido de IVA (8%), <strong>pasar&aacute;n a tributar como cualquier servicio de car&aacute;cter general (21%)</strong>, lo que significa que quienes llevemos a un animal a un centro veterinario para su revisi&oacute;n, tratamiento, intervenci&oacute;n quir&uacute;gica o vacunaci&oacute;n <strong>veremos incrementada la factura en un 13% despu&eacute;s del 31 de agosto</strong>.</p>
<p>Se establece adem&aacute;s, a partir de esta fecha, un <strong>&ldquo;doble rasero&rdquo; para la aplicaci&oacute;n de los impuestos</strong> correspondientes a estos servicios, ya que toda intervenci&oacute;n veterinaria realizada en favor de titulares de explotaciones agr&iacute;colas, forestales o ganaderas s&oacute;lo se ver&aacute; incrementado en un 2%, pasando del 8% al 10%. <strong>Explotar a otros individuos resultar&aacute;, por tanto, m&aacute;s barato que solidarizarse con ellos y prestarles ayuda</strong>.</p>
<p>Es de esperar que este incremento repercuta muy negativamente sobre los santuarios de animales y asociaciones protectoras, organizaciones cuyas facturas veterinarias suponen un elevado porcentaje de sus gastos y que no cuentan con m&aacute;s ayuda econ&oacute;mica que las aportaciones de socios y donativos puntuales.</p>

